% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[UF2]},typedoc=TP~,numdoc=01,mois=Janvier,annee=2024,titre={TP01}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\setenumerate{itemsep=8pt}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{TP01 - Tableaux de signes}

\smallskip

\begin{crappel}[Compteur=false,Pluriel]
Pour créer le \textbf{tableau de signes} d'une expression, il faut très souvent penser à respecter une règle essentielle (qui repose sur la \textit{règle des signes}) : l'expression doit se présenter sous forme de produit(s)/quotient(s).

\smallskip

Si ce n'est pas le cas, on peut essayer de \textit{transformer} pour se ramener à la configuration produit(s)/quotient(s).

Pour cela il existe deux \textbf{techniques} de base :

\begin{itemize}
	\item factoriser ;
	\item mettre au même dénominateur.
\end{itemize}
\end{crappel}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1,CodeDebut=\medskip]%tableaux de signes classiques
Déterminer le tableau de signes des expressions suivantes :

\begin{enumerate}%[itemsep=4pt]
	\item $A(x)=5x+10$ ;
	\item $B(x)=(x-3)(2x-4)$ ;
	\item $C(x)=-x(3x+4)$ ;
	\item $D(x)=(x-2)(x+5)(7-7x)$ ;
	\item $E(x)=\dfrac{2x+1}{(x-5)(x-1)}$ ;
	\item $F(x)=\dfrac{-7(x+2)}{5-2x}$ ; \hfill{}{\footnotesize \textit{Ne pas oublier le $-7$ qui est  \og toujours négatif \fg}}
	\item $G(x)=\dfrac{x^2+3}{(x-1)(x+4)}$ ;
	\item $H(x)=\dfrac{x^2+2x}{x+3}$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/2,CodeDebut=\medskip]%le cas des expos
Déterminer le tableau de signes des expressions suivantes :

\begin{enumerate}%[itemsep=4pt]
	\item $I(x)=(10x-150)\e^{-2x}$ ;
	\item $J(x)=(x^2-6x+5)\e^{4x+1}$ ;
	\item $K(x)=\dfrac{\e^{-0,5x}}{5-x}$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/3,CodeDebut=\medskip]%avec transformations
Après avoir \textit{transformé} les expressions suivantes (factorisation ou même dénominateur), déterminer le tableau de signes des expressions suivantes :

\begin{enumerate}%[itemsep=4pt]
	\item $L(x)=-2x+15-\dfrac{25}{x}$ ; %-25 + 15 x - 2 x^2
	\item $M(x)=4\e^{5x}-10x\,\e^{5x}$ ;
	\item $N(x)=80\e^{-0,2x}+16x\,\e^{-0,2x}$ ;
	\item $O(x)=0,4 - \dfrac{3,6}{8x+1}$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}